中方證實對加拿大公民康明凱及邁克爾採取強制措施

在北京，外交部發言人陸慷證實，兩名加拿大公民被中國拘留。

陸慷說，國際危機組織東北亞高級顧問、加拿大前外交人員康明凱，以及加拿大商人邁克爾，涉嫌從事危害中國國家安全的活動，依據中國《刑法》 及《 刑事訴訟法》規定，分別被北京市及遼寧省丹東市國家安全局，採取強制措施，兩宗案件正在偵辦之中，兩地的國安部門亦已通知加拿大駐華使館，兩人的合法權益得到保障。

被問到兩人被捕，是否與華為副董事長孟晚舟在加拿大被扣押有關，陸慷說，中國是依法依規採取行動。

至於康明凱與邁克爾兩人都曾從事與北韓有關的工作，兩人被捕的案件是否有關，陸慷並無正面回應。

對於有在內地的加拿大人表示擔心安全，陸康回應說，中方一貫對外交往持積極態度，外國人只要遵守中國的法律法規，沒有甚麼好擔心。他說，今年至11月加拿大來華共有78萬人次，中國是否安全，加拿大人心中有數，反而是孟晚舟事件後，很多中國人懷疑加拿大是否安全。

This is WAR！！！！

反而是孟晚舟事件後，很多中國人懷疑加拿大是否安全。

歡迎死返祖國

同ISIS 手法一樣

支持強制撤僑 全部死返支那

走還走，資金點都要留加拿大

聊交打

NATO is watching U！！！！